醫療團隊憶述搶救梅安巴過程：實際上他當時已經死了

在熱刺主場對保頓的英格蘭足總盃比賽中，保頓中場梅安巴 (Fabrice Muamba) 在四十一分鐘心臟病發突然暈倒。梅安巴的心跳停頓了整整七十八分鐘，醫生從白鹿徑到醫院的途中對梅安巴進行了十五次電擊，最終將梅安巴從死亡邊緣拉回來。

參與救治的熱刺軍醫穆加爾 (Shabaaz Mughal)、保頓軍醫托賓 (Jonathan Tobin)，以及在場內看球的倫敦胸科醫院心臟科專家顧問兼熱刺球迷甸拿 (Andrew Deaner)，接受英國廣播公司的專訪，透露了搶救梅安巴過程的細節。

熱刺軍醫穆加爾說：「我正在看比賽，看到梅安巴突然倒地。他身邊並沒有其他球員，也沒有和其他人有任何身體接觸。那一刻我就覺得不妥，我拿了自己的心肺復蘇儀器衝入球場，然後我們與保頓的軍醫配合。」

「當我們跑到他面前的時候，他臉部朝地。我們幫助他轉身，他看上去能夠喘氣，但還是沒有反應。我們立刻決定實施心肺復蘇法，我們受過的訓練在這一刻大派用場。我們按壓他的胸部來助他恢復血液流動，然後我們用了除顫器來恢復他的心臟功能。當我們進行治療的時候，我們全心全意進行搶救，根本意識不到身邊的情況。」

保頓軍醫托賓說：「我一邊跑入球場一邊在想：『我的天！那是梅安巴！我認識他的家人，而且他本人也是我的朋友。』在那一刻，我都不記得是否有球員圍在他身邊，也不記得領隊奧雲高尼 (Owen Coyle) 有沒有跑上來了。」

當時正在看台觀賞比賽的熱刺球迷甸拿，是一名心臟科專家顧問，他說：「我們當時在看比賽，我見到梅安巴出現異常，然後看到醫療團隊帶著心肺復蘇的儀器跑入球場中，於是我決定參與其中，在成功地說服一名場地管理員後，我獲准進入球場。」

「我看到他們採取了正確的心肺復蘇醫療措施，而且他們也帶同了除顫器，亦有人為梅安巴安裝導氣管，我覺得醫療隊當時的措施非常專業。」

「他被醫護人員抬上擔架，然後我們衝入球員通道。在通道裏，梅安巴又經歷了一次電擊。」

「在急救的時候，我們一直很擔心。急救時間越長，梅安巴生存的機率就越小。托賓和其他醫護人員繼續進行心肺復蘇，期間我找到梅安巴的兩條靜脈，然後為他注射我手頭上的一些藥物。」

保頓軍醫托賓說：「梅安巴一共經歷了十五次電擊，其中十二次是在救護車上發生的。當我們到達醫院的時候，其實我的使命已經完成了。我目送他們進入手術室，然後我才有時間和空間來思考剛才發生的事。我的精神受不了，然後我在走廊裏大哭起來。

「我擦乾眼淚去看那些專業的醫生進行搶救，他們真的是很出色的醫生。急救進行了三十分鐘，期間梅安巴沒有心跳也沒有呼吸，實際上，當時的他已經可以被判死亡了。」

心臟專家甸拿說：「他們已經通知了倫敦胸科醫院，但院方一度懷疑梅安巴是否真的能撐到醫院。我們到了醫院後直奔手術室，我在他的靜脈插入了一根導管，然後也找到了他的主動脈，繼續為他用除顫器和藥物。」

「我不斷在梅安巴耳邊小聲輕語，他在兩個小時後終於有反應。我問他叫什麼名字，他回答說：『梅安巴』，然後我說：『你是一位出色的球員』，他回答：『我盡力吧……』」

「這樣的急救經歷，在我的職業生涯裏都是很罕見的，因為急救的對象是一個年僅二十三歲，而且身體健康的球員，他在病發前還踢了四十分鐘足球。醫護人員在他病發後採取了正確的醫療措施，都是我在職業生涯中少見的。」

「梅安巴進入醫院時，全身的血管都已經處於稀釋狀態。我們為他注射了一些生化酶，來幫助他的肌肉保持最佳狀態，或許是這一點保住了他的性命。」

「如果一定要為『奇蹟』這個詞語找個定義，那麼我認為，梅安巴最終能夠從鬼門關回來，就是一個奇蹟。」

好奇死完之後佢見到d咩

當年真係好撚震撼，成班男人擔心到喊，可惜之前之後都有人冇咁好彩

佢仲有冇踢返波？

如果唔係出名球員 普通人會唔會搓咁耐唔放棄

現場睇住嘅球員 球迷會係咩心情
會唔會連睇Live都feel到嗰種驚

醫生唔俾佢踢 果年就退左休

冇 退咗休了

我有睇live心情好沉重

話時話Nouri宜家點

3月27醒左了，休養緊唔知可以恢復幾多成

有冇片？

香港有魚德成

魚得成好似妹左好耐先入院 差d死埋
呢個好彩係熱刺主場踢咋 係d細會就大鑊

幾時到倫伯

睇到心嗡

熱狗有個心臟科專家球迷

想聽真話定假話？

其實真係好痴線 佢個心停咗接近80分鍾都救到返

當年上網睇live, 其實唔係好知發生緊咩事, 因為鏡頭無影住而旁述又靜咗陣,但之後鏡頭一路影吓啲球員又影住球迷喺度掩口, 有啲又喊, 當刻其實幾一頭霧水慢慢先知咩事

普通情況應該唔得。
但佢當時有兩個軍醫，再加一個熱狗心臟科專家球迷同佢做急救同有用藥，頂到去醫院，又有最頂級嘅醫院醫生救佢。加埋奇蹟，先救返生

聯署支持封殺微信同TikTok

最勁係救得返之餘可以過返正常人生活
正常停咗心跳咁耐 個腦都已經有部分功能永久損害

其實格硬救返佢係咪好事?
人明顯死亡
亂咁救
打亂陰間秩序
會世界大亂

你都痴撚線

講真 醫院同醫生嘅存在對人類黎講都唔係好事

而家佢生活點？

推

好似做教練

無個專家用藥都未必頂得住。

當年睇直播都呆左
結果係兩隊都冇心機再踢，腰斬左場波
但之後有消息話佢冇事真係開心
執返條命已經好好
保頓好似仲話會負責佢今後開支
唔知之後仲有冇來往啦

係咪好似馬咁，斷咗腳就要人道毀滅

你唔好亂咁中出
搞到勁多鬼可以投股
影響地獄界

你老母咁用力必你出黎都算係搞到世界大亂

救得返叫格硬?
係醫院人體鍊成80分鍾?

連登仔：犧牲係必須

個醫生都好西利
隨身有急救藥物
即係佢本身都有幫人既心

少數享受唔到離開阿記下場嘅球員

佢真係勁好彩

假話係唔會搓咁耐 真話係醫院都唔洗入直入殮房

個時睇直播真係嚇到仆街....

白車都搓撚到入院啦

好彩係個保安放個專家入場

當係你屋企人有病，你就唔會咁講

多數唔會放棄 我上急救 個part-time急救員話佢試過到場同個partner輪流搓條友搓左半個幾鐘到醫院有其他人接手為止

外國撚

除非明顯死亡，唔係點都搓到入院

我諗後生既點都會落力好多🤔🤔
老既又多病就...

先唔講你on99，
配合你on9既思維
點解你唔諗下救得返代表陰間唔收佢，如果佢死咗先係打亂秩序？

你好似有需要去驗下腦

場波最後腰斬咗？

Pass out你會見到啲乜？
Nothing

咁唔洗有醫生
人病/受傷係秩序黎
救人=打亂秩序
會世界大亂

保頓自己都搞唔掂

好彩是在倫敦,還有那位專家球迷, 他真是好好彩。如果換了是細會細城就難講了。

你答案係李斯有乜分別🤣

我諗係基本配備

踢波有軍醫但有時小型運動會就無咁好彩

唔少人突然心臟病發就走左了

界王

一路都以為佢死左
咁之前是咪又係有個踢英超中下遊嘅中場死左

當時正在看台觀賞比賽的熱刺球迷甸拿，是一名心臟科專家顧問
「在急救的時候，我們一直很擔心。急救時間越長，梅安巴生存的機率就越小。托賓和其他醫護人員繼續進行心肺復蘇，期間我找到梅安巴的兩條靜脈，然後為他注射我手頭上的一些藥物。

我講個球迷醫生,唔係軍醫
我手頭上,我理解係講佢自己隨身既藥掛?

咁真係好神

今次要讚熱狗醫生

好命過中六合彩

tiote 以前踢找卡數

踢英超球會
呢d急救既野
個個球會應該一樣

你一出世就已經搞亂咗世界秩序

收到風 你爆咗陰間秘密 依家比牛頭馬面搵緊

已經夠幸運了...

一日未到醫院 未見到醫生話唔洗搓 都會繼續搓

應該係球會急救藥物

我串緊#25

Pass out 點同pass away

你點知
利申，唔相信死後世界，靈魂「學」說

好熟悉又陌生嘅名

佢冇做球員之後做咗咩？

唔係有個波友係護士係球場拎左aed同佢電？

唔好玩啦 係香港都搓到你入房最少
就算你本身係醫院 都要家屬話停先停
除非明顯死亡

球壇耶蘇死左80分鐘都彈得番起身

有朋友有長期病患，有一次響病牀昏迷咗，心跳都停埋，佢醒返後話見到自己企響個大草園度（佢已經幾年企唔到），有條好清澈嘅河，對面有班天使咁撚樣嘅人叫佢行過去，成個畫面好舒服

當佢想過去嘅時候，佢見到其中一個天使係肥婆，佢嚇咗一跳，然後停咗腳步冇再行過去⋯ 結果，一輪急救後佢醒咗，第一眼就見到個肥婆護士姐姐⋯⋯

佢仲憶述大草園之前，好似見到人生走馬燈咁，見過晒人生見過嘅人同埋做過嘅事，好多野本來唔記得嘅都見得返

我去完探病一兩個月後佢真係走咗了⋯ 係真係假冇人知，而我估係因為臨死前腦部活動加快，令佢拉返好多潛意識同埋轉得好快，加上佢應該好撚憎照顧佢嗰個肥婆護士⋯

做得救護就想救得一個得一個架啦 救唔返冇辦法 救到就係一條人命

後生既其實好少唔救 多數唔救既都係好老or外力太勁傷得太重無可能救到
有d人就算搓贏 都可能唔會再醒 然後好快又要搓過
邊個醫護唔想救得幾多得幾多但有時真係無能為力

後生，無病歷：會，救到底

London梗係多勁人

你唔好行出街
有好多車想車死你會交通大亂

保頓都收左皮咁滯

Respect
細過我貪玩三樓打關斗跳左落街腳落地但都係暈左，
我阿媽話有個急救姐姐幫我心外壓左勁耐
所以我先唔洗死勁多骨裂左同爆肺，
拍過12次拖，8任都係醫護

巴打識食

我撐你呀，
呢個世界咁多聰明人，
係要生多d你呢類on9世界先會平衡，
天下先唔會大亂

超正夠體貼
可惜我性格怪成日比人飛

仲要咁啱在場

有冇學過急救？

就算搓到斷骨都要繼續搓
急救基本常用

臨死個人會喺自己潛意識搵下有冇救到自己既solution 所以係會有走馬燈

救返佢仲要憎人

唔小心負皮左

Ys

係都熱刺負責

foe

無啦啦發生咁既事成班隊友都無心機啦
唔腰斬都冇計

咁計其實係咪好多人都有機會救得返？

唔睇波唔識佢 但睇字都有啲眼濕濕

原來係事在人為

巴打唔好喊 起碼佢而家仲健在

搵到佢ig follow埋

巴打ig會show follow次序

當年出事嗰陣睇過報導話
其實正常人係唔會捱得住咁多次電擊 就算心臟冇事個人都有事
係梅安巴身體太好太強壯先冇事

即係我地會睇到邊個啱啱follow佢

原來係咁

隻熱狗幾好

呢個冇睇直播， 反而科爾當年就係有線睇洲際國家盃直播， 突然之間訓低， 近鏡會見到嗰一刻佢兩隻眼對唔到焦好撚恐怖。。。

同埋當年科爾係英超叫有啲名氣， 雖然只係踢中遊曼城

係

科爾有名氣
前一季喺曼城攻守兼備入好多波
又踢過世界盃

關熱刺咩事
又唔係熱刺D人

柒咗見到又熱刺軍醫又熱刺球迷幫手以為係熱刺球員

踢足球係咪好易猝死？好少見其他球類比賽有猝死

唔係憎，你幻想下比個肥婆幫你人工呼吸救返你，你係咪好百感交集？

其實係咩病?

後來佢返咗白鹿徑球場，中場休息時返咗佢出事個地方行咗個圈，接受球迷掌聲。

心臟

喺生命面前 就算佢係純正土生土長阿仙奴人都唔再重要